var aryQuiz = [];
aryQuiz.push(
  {
    question:
      '広告費の費用対効果を表す指標で、広告費に対する売上の割合を表す言葉はどれ？',
    answer: ['ROAS', 'ROI', 'ROM'],
  },
  {
    question:
      '顧客獲得単価。顧客を1件成約・獲得するのにかかった費用を示す指標はどれ？',
    answer: ['CAC', 'CPA', 'CTO'],
  },
  {
    question:
      '自社のサイトや広告を1回クリックされるのにかかった費用を示す指標はどれ？',
    answer: ['CPC', 'CPM', 'CFO'],
  },
  {
    question:
      '顧客生涯価値。顧客が企業に生み出す利益を1件あたりの平均で算出した指標はどれ？',
    answer: ['LTV', 'CVR', 'LVT'],
  },
  {
    question: '顧客からの注文を1件獲得するのに、かかった費用を示す指標はどれ？',
    answer: ['CPO', 'CVR', 'CTO'],
  },
  {
    question:
      '自社で運用・管理・発信する媒体やメディアのこと。自社の販売サイトやSNSアカウント等が該当するメディアはどれ？',
    answer: ['オウンドメディア', 'アーンドメディア', 'ペイドメディア'],
  },
  {
    question:
      '顧客関係管理。顧客にアプローチすることで、利益増大やファン化促進を促すプロモーション全般を指す言葉はどれ？',
    answer: ['CRM', 'CPM', 'CMO'],
  },
  {
    question:
      '検索エンジンで特定のキーワードが検索される際に、自社サイトを上位表示させてユーザーの流入を狙う施策はどれ？',
    answer: ['SEO', 'EFO', 'LPO'],
  },
  {
    question: 'ユーザーとサービス・商品の接点のことを指す言葉はどれ？',
    answer: ['UI', 'UX', 'DX'],
  },
  {
    question:
      'Webサイトを訪問したユーザー情報をスマホやPC内のブラウザに一時的に保存する仕組みのことをなんという？',
    answer: ['クッキー', 'キャッシュ', 'プロトコル'],
  },
  {
    question:
      '「行動喚起」を意味し、Webサイトを訪問したユーザーに、取ってもらいたい行動を促すことを指す言葉はどれ？',
    answer: ['CTA', 'CVR', 'CTO'],
  },
  {
    question: '投資に対する利益のことで、広告費に対する利益を測る指標はどれ？',
    answer: ['ROI', 'ROAS', 'REM'],
  },
  {
    question:
      '広告やコンテンツの到達率を指す指標で、広告やコンテンツに接触した人数や全体における割合をあらわす言葉はどれ？',
    answer: ['リーチ', 'リード', 'リクエスト'],
  },
  {
    question:
      'インターネット上に蓄積された、様々な情報を管理するためのプラットフォームのことをなんという？',
    answer: ['DMP', 'DSP', 'IMP'],
  },
  {
    question:
      '広告主にとってターゲットとなる人物に対して、最適な広告出稿を出せるシステムのことをなんという？',
    answer: ['DSP', 'DMP', 'DOM'],
  },
  {
    question:
      'ユーザーが実際に検索したときに使用したキーワードやキーワード同士の組み合わせのことを指す言葉はどれ？',
    answer: ['検索クエリ', 'ビッグワード', 'アルゴリズム'],
  },
  {
    question:
      'ユーザーがWebサイトに訪問してから離脱するまでの滞在数をなんという？',
    answer: ['セッション', 'UU（ユニークユーザー）', 'PV（ページビュー）'],
  },
  {
    question:
      'Webブラウザで動作する最も一般的なプログラミング言語はなんでしょう？',
    answer: ['JavaScript', 'Dart', 'HTML'],
  },
  {
    question:
      'ユーザーがキーワードを使って検索を行う場合、検索結果を絞り込むために使用するキーワードのことをなんと言う？',
    answer: ['テールワード', '検索クエリ', 'フレーズ'],
  },
  {
    question:
      'Googleが提供する、Webサイトのインデックス状況など検索エンジン最適化をサポートするツールは『Google 〇〇』と言いますか？',
    answer: ['SearchConsole', 'Analytics', 'TagManager'],
  },
  {
    question:
      '検索エンジンやクローラーに対してWebサイトの構造と内容を通知する役割を果たすファイルをなんという？',
    answer: ['サイトマップ', 'FTP', 'MFT'],
  },
  {
    question:
      'Webページやアプリケーションのスタイルやレイアウトを定義するための言語はなんでしょうか？',
    answer: ['CSS', 'HTML', 'PHP'],
  },
  {
    question: 'リスティング広告で、説明文は何文字制限でしょうか？',
    answer: ['90文字', '95文字', '80文字'],
  },
  {
    question: '日本語は1文字あたり何バイトでしょうか？',
    answer: ['2バイト', '1バイト', '3バイト'],
  },
  {
    question:
      '営業活動を自動化するためのソフトウェアやテクノロジーの総称をなんという？',
    answer: ['SFA', 'CRM', 'MA'],
  },
  {
    question:
      '1台の物理サーバー上に複数の仮想サーバー領域を設定し、複数ユーザーで各サーバー領域を使用するサーバーをなんという？',
    answer: ['VPS', 'IP', 'クラウド'],
  }
);
